\section{manage.py}
Polecenia do zarządzania projektem 
\begin{enumerate}
\item Tworzenie nowego projektu
\begin{lstlisting}[caption={startapp}, label=m4e 1]
(moje_srodowisko)$ ./manage.py startapp [nazwa-projektu]
\end{lstlisting}
\item Uruchamianie serwera
\begin{lstlisting}[caption={runserver}, label=m4e 2]
(moje_srodowisko)$ ./manage.py runserver
\end{lstlisting}
\item Wyeksportowanie modeli do bazy danych \label{eksport_modeli}
\textcolor{blue}{po dodaniu naszej aplikacji w ustawieniach \\ settings.py -> INSTALLED\_APPS:}
\begin{lstlisting}[caption={makemigrations}, label=m4e 3]
(moje_srodowisko)$ ./manage.py makemigrations
\end{lstlisting}
\item Wyeksportowanie modeli do bazy danych
\begin{lstlisting}[caption={migrate}, label=m4e 4]
(moje_srodowisko)$ ./manage.py migrate
\end{lstlisting}
Polecenia które wykonujemy po dodaniu obiektów (zmianie) do modułu \\ \texttt{models.py}
\item Dodawanie administratora
\begin{lstlisting}[caption={createsuperuser}, label=m4e 5]
(moje_srodowisko)$ ./manage.py createsuperuser
\end{lstlisting}
\item Uruchamianie Pythona przez shell(a) (z ,,poziomu'' Django)
\begin{lstlisting}[caption={shell}, label=m4e 6]
(moje_srodowisko)$ ./manage.py shell
\end{lstlisting}
	\begin{enumerate} %manage.py shell
		\item Zadawanie pytań do ORM o np. Autorów:
		\begin{lstlisting}[caption={objects}, label=m4e 6.1]
			>>> from shelf.models import Author
			>>> Author.objects.all()
			[<Author: Adam Mickiewicz>]
		\end{lstlisting}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

